#include<stdio.h>

int main()
{
	
	int n1,n2,rem1,rem2,enumber=0,onumber=0;
	
	
	printf("Enter two different numbers:");
	scanf("%d %d",&n1,&n2);
	
	while(n1>0 || n2>0)
	{
        rem1=n1%10;
		rem2=n2%10;
		
		if(rem1%2==0)
		{
			enumber=enumber*10+rem1;
				}
				else{
					onumber=onumber*10+rem1;
				}
				
		if(rem2%2==0)
		{
			enumber=enumber*10+rem2;
				}
				else{
					onumber=onumber*10+rem2;
				}
				
		n1=n1/10;
		n2=n2/10;
	}
	
	printf("Even number= %d \n Odd number= %d",enumber,

/////////////////////////////////////////////////

 #include <stdio.h>
#include <stdlib.h>
int main()
{
	int no,dc=0,tmp,sum=0,a,i,rem;
	printf("\n Enter any no: ");
	scanf("%d",&no);
	tmp=no;

	// Digit Count
	while(no!=0)
	{
		dc++;
		no=no/10;
	}

	// calc digit^dc
	no=tmp;
	while(no!=0)
	{
		rem=no%10;
		a=1;
		i=0;
		while(i<dc)
		{
			a=a*rem;
			i++;
		}
		sum=sum+a;
		no=no/10;
	}
	if(sum==tmp)
	{
		printf("\n Number is Armstrong");
	}
	else
	{
		printf("\n Number is Not Armstrong");
	}
	return 0;
}

////////////////////////////////////////////

#include <stdio.h>
#include <stdlib.h>
int main()
{
	int no,dc,tmp,sum,a,i,rem;
	printf("\n List of Armstrong's from(10-10000) ");
	no=10;
	while(no<=10000)
    {
        tmp=no;
        // Digit Count
        dc=0;
        while(no!=0)
        {
            dc++;
            no=no/10;
        }

        // calc digit^dc
        no=tmp;
        sum=0;
        while(no!=0)
        {
            rem=no%10;
            a=1;
            i=0;
            while(i<dc)
            {
                a=a*rem;
                i++;
            }
            sum=sum+a;
            no=no/10;
        }
        if(sum==tmp)
        {
            printf("%8d",tmp);
        }
        no=tmp;
        no++;
    }

	return 0;
}


//////////////////////////////////////

 #include <stdio.h>
int main()
{
    int start, end, c3=0, c5=0, cb=0, cnb=0;
    printf("\n Enter the range(start and stop): ");
    scanf("%d %d",&start, &end);
    
    if(start>end)
    {
        printf("\n end must be greater than start");
        return 0;
    }
    
    do
    {
        if(start%3==0)
        {
            if(start%5==0)
            {
                cb++;
            }
            else
            {
                c3++;
            }
        }
        else
        {
            if(start%5==0)
            {
                c5++;
            }
            else
            {
                cnb++;
            }
        }
        start++;
    }while(start<=end);
    
    printf("\n div by 3 Count is %d",c3);
    printf("\n div by 5 Count is %d",c5);
    printf("\n div by Both Count is %d",cb);
    printf("\n Not div by both Count is %d",cnb);
    return 0;
}
//---------------------------------------------------------------------------------------------

#include <stdio.h>
int main()
{
    int start, end, c3=0, c5=0, cb=0, cnb=0;
    printf("\n Enter the range(start and stop): ");
    scanf("%d %d",&start, &end);
    
    if(start>end)
    {
        printf("\n end must be greater than start");
        return 0;
    }
    
    do
    {
        if(start%3==0 && start%5==0)
        {
            cb++;
        }
        else if(start%3==0)
        {
            c3++;
        }
        else if(start%5==0)
        {
            c5++;
        }
        else
        {
            cnb++;
        }
        
    }while(++start<=end);
    
    printf("\n div by 3 Count is %d",c3);
    printf("\n div by 5 Count is %d",c5);
    printf("\n div by Both Count is %d",cb);
    printf("\n Not div by both Count is %d",cnb);
    return 0;
}

/////////////////////////////

 #include <stdio.h>
/**
int main()
{
    float a,b,ans;
    int opt,i;
    i=0;
    do
    {
        i++;
        ans=0.0;
        printf("\n ------------ Menu ------------\n");
        printf("\n 1.add \n 2.sub \n 3.Muti \n 4.div");
        printf("\n Select your option: ");
        scanf("%d",&opt);
        
        printf("\n Any two nos: ");
        scanf("%f %f",&a, &b);
        if(opt==1)
        {
            ans=a+b;
        }
        else if(opt==2)
        {
            ans=a-b;
        }
        else if(opt==3)
        {
            ans=a*b;
        }
        else if(opt==4)
        {
            ans=a/b;
        }
        else
        {
            printf("\n Incorrect Option");
        }
        printf("\n Ans is: %f",ans);
    }while(i<3);
    return 0;
}
*/
//------------
#include <stdio.h>
#include <stdlib.h>
int main()
{
    float a,b,ans;
    int opt,i;
    i=0;
    do
    {
        i++;
        ans=0.0;
        printf("\n ------------ Menu ------------\n");
        printf("\n 1.add \n 2.sub \n 3.Muti \n 4.div \n 5.stop");
        printf("\n Select your option: ");
        scanf("%d",&opt);
        
        printf("\n Any two nos: ");
        scanf("%f %f",&a, &b);
        if(opt==1)
        {
            ans=a+b;
        }
        else if(opt==2)
        {
            ans=a-b;
        }
        else if(opt==3)
        {
            ans=a*b;
        }
        else if(opt==4)
        {
            ans=a/b;
        }
        else if(opt==5)
        {
           exit(0); // break;
        }
        else
        {
            printf("\n Incorrect Option");
        }
        printf("\n Ans is: %f",ans);
    }while(5);
    return 0;
}


//////////////////////////////

 #include <stdio.h>
/*


***
 **
  *
   **
    *
    
int main()
{
    int i,j;
    for(i=0;i<5;i++)
    {
        for(j=0;j<5;j++)
        {
            if(j<i)
            {
                printf(" ");
            }
            else
            {
                printf("*");
            }
        }
        printf("\n");
    }
    return 0;
}

//-------------------------------


12345
 1234
  123
   12
    1

int main()
{
    int i,j,k;
    for(i=0;i<5;i++)
    {
        k=1;
        for(j=0;j<5;j++)
        {
            if(j<i)
            {
                printf(" ");
            }
            else
            {
                printf("%d",k);
                k++;
            }
        }
        printf("\n");
    }
    return 0;
}
//-------------------------------

12345
 2345
  345
   45
    5
    

int main()
{
    int i,j;
    for(i=0;i<5;i++)
    {
        for(j=0;j<5;j++)
        {
            if(j<i)
            {
                printf(" ");
            }
            else
            {
                printf("%d",(j+1));
            }
        }
        printf("\n");
    }
    return 0;
}
//-------------------------------

ABCDE
 BCDE
  CDE
   DE
    E
    

int main()
{
    int i,j,k;
    for(i=0;i<5;i++)
    {
        k=65;
        for(j=0;j<5;j++)
        {
            if(j<i)
            {
                printf(" ");
            }
            else
            {
                printf("%c",k);
            }
            k++;
        }
        printf("\n");
    }
    return 0;
}
//-------------------------------

ABCDE
 ABCD
  ABC
   AB
    A
    

int main()
{
    int i,j,k;
    for(i=0;i<5;i++)
    {
        k=65;
        for(j=0;j<5;j++)
        {
            if(j<i)
            {
                printf(" ");
            }
            else
            {
                printf("%c",k);
                k++;
            }
        }
        printf("\n");
    }
    return 0;
}


#include <stdio.h>
/*
    --- switch case simple example ----------
    
int main()
{
    float a,b,ans=0.0;
    int opt;
    printf("\n ---------- Menu -------------\n");
    printf("\n 1.add \n 2.sub \n 3.multi \n 4.div");
    
    printf("\n Select your option: ");
    scanf("%d",&opt);
    
    printf("\n Enter the values of a and b: ");
    scanf("%f %f",&a,&b);
    
    switch(opt)
    {
        case 1:
            ans=a+b;
            break;
        case 2:
            ans=a-b;
            break;
        case 3:
            ans=a*b;
            break;
        case 4:
            ans=a/b;
            break;
        default:
            printf("\n Incorrect Option");
    }
    printf("%f is answer",ans);
    return 0;
}
//------------------------------------------------------------------------

    // switch - case without default
    
int main()
{
    float a,b,ans=0.0;
    int opt;
    printf("\n ---------- Menu -------------\n");
    printf("\n 1.add \n 2.sub \n 3.multi \n 4.div");
    
    printf("\n Select your option: ");
    scanf("%d",&opt);
    
    printf("\n Enter the values of a and b: ");
    scanf("%f %f",&a,&b);
    
    switch(opt)
    {
        case 1:
            ans=a+b;
            break;
        case 2:
            ans=a-b;
            break;
        case 3:
            ans=a*b;
            break;
        case 4:
            ans=a/b;
            break;
    }
    printf("%f is answer",ans);
    return 0;
}

//------------------------------------------------------------------------


    // case constant sequence is not important
    
int main()
{
    float a,b,ans=0.0;
    int opt;
    printf("\n ---------- Menu -------------\n");
    printf("\n 1.add \n 2.sub \n 3.multi \n 4.div");
    
    printf("\n Select your option: ");
    scanf("%d",&opt);
    
    printf("\n Enter the values of a and b: ");
    scanf("%f %f",&a,&b);
    
    switch(opt)
    {
        case 4:
            ans=a/b;
            break;
        case 1:
            ans=a+b;
            break;
        default:
            printf("\n Incorrect Option");
        case 3:
            ans=a*b;
            break;
        case 2:
            ans=a-b;
            break;
    }
    printf("%f is answer",ans);
    return 0;
}

//------------------------------------------------------------------------


    // zero can be a case constant and it will work with switch(0) correctly, coz
    // in switch condition not needed, it takes it as an option

int main()
{
    float a,b,ans=0.0;
    int opt;
    printf("\n ---------- Menu -------------\n");
    printf("\n 0.show numbers \n 1.add \n 2.sub \n 3.multi \n 4.div");
    
    printf("\n Select your option: ");
    scanf("%d",&opt);
    
    printf("\n Enter the values of a and b: ");
    scanf("%f %f",&a,&b);
    
    switch(opt)
    {
        case 4:
            ans=a/b;
            break;
        case 0:
            printf("\n Number are %f and %f",a,b);
            break;
        case 1:
            ans=a+b;
            break;
        default:
            printf("\n Incorrect Option");
        case 3:
            ans=a*b;
            break;
        case 2:
            ans=a-b;
            break;
    }
    printf("\n %f is answer",ans);
    return 0;
}

//------------------------------------------------------------------------


    // character can be used as a case constant
    
  
int main()
{
    float a,b,ans=0.0;
    char opt;
    printf("\n ---------- Menu -------------\n");
    printf("\n a.add \n b.sub \n c.multi \n d.div");
    
    printf("\n Select your option: ");
    scanf("%c",&opt);
    
    printf("\n Enter the values of a and b: ");
    scanf("%f %f",&a,&b);
    
    switch(opt)
    {
        case 'a':
            ans=a+b;
            break;
        case 'b':
            ans=a-b;
            break;
        case 'c':
            ans=a*b;
            break;
        case 'd':
            ans=a/b;
            break;
        default:
            printf("\n Incorrect Option");
    }
    printf("\n %f is answer",ans);
    return 0;
}

//------------------------------------------------------------------------

    // It will work fine but as uppercase and lowercase characters are different, it will
    // give incorrect Option for same letters in uppercase.
    
    // this problem can be solved as...
    
int main()
{
    float a,b,ans=0.0;
    char opt;
    printf("\n ---------- Menu -------------\n");
    printf("\n a.add \n b.sub \n c.multi \n d.div");
    
    printf("\n Select your option: ");
    scanf("%c",&opt);
    
    printf("\n Enter the values of a and b: ");
    scanf("%f %f",&a,&b);
    
    switch(opt)
    {
        case 'A':
        case 'a':
            ans=a+b;
            break;
        case 'B':
        case 'b':
            ans=a-b;
            break;
        case 'C':
        case 'c':
            ans=a*b;
            break;
        case 'D':
        case 'd':
            ans=a/b;
            break;
        default:
            printf("\n Incorrect Option");
    }
    printf("\n %f is answer",ans);
    return 0;
}
  
 //-------------------------------------------------------------------------------------------   
 
        // switch - case can be written within if()

 
int main()
{
    float a,b,ans=0.0;
    int opt;
    printf("\n ---------- Menu -------------\n");
    printf("\n 1.add \n 2.sub \n 3.multi \n 4.div");
    
    printf("\n Select your option: ");
    scanf("%d",&opt);
    
    if(opt>=1 && opt<=4)
    {
        printf("\n Enter the values of a and b: ");
        scanf("%f %f",&a,&b);
        
        switch(opt)
        {
            case 1:
                ans=a+b;
                break;
            case 2:
                ans=a-b;
                break;
            case 3:
                ans=a*b;
                break;
            case 4:
                ans=a/b;
                break;
        }
        printf("%f is answer",ans);
    }
    else
    {
        printf("\n Incorrect Option");
    }
    return 0;
}

//-------------------------------------------------------------------------------------------


    // switch-case within loop - finite
    
int main()
{
    float a,b,ans=0.0;
    int opt,i;
    
    while(i<3)
    {
        printf("\n ---------- Menu -------------\n");
        printf("\n 1.add \n 2.sub \n 3.multi \n 4.div");
        
        printf("\n Select your option: ");
        scanf("%d",&opt);
        
        printf("\n Enter the values of a and b: ");
        scanf("%f %f",&a,&b);
        
        switch(opt)
        {
            case 1:
                ans=a+b;
                break;
            case 2:
                ans=a-b;
                break;
            case 3:
                ans=a*b;
                break;
            case 4:
                ans=a/b;
                break;
            default:
                printf("\n Incorrect Option");
        }
        printf("%f is answer",ans);
        
        i++;
    }
    return 0;
}
    
//-------------------------------------------------------------------------------------------


    // switch-case within loop - infinite (break for termination)
  
int main()
{
    float a,b,ans=0.0;
    int opt,i;
    
    while(1)
    {
        printf("\n ---------- Menu -------------\n");
        printf("\n 1.add \n 2.sub \n 3.multi \n 4.div \n 5. stop");
        
        printf("\n Select your option: ");
        scanf("%d",&opt);
        
        if(opt==5)
        {
            break;
        }
        
        printf("\n Enter the values of a and b: ");
        scanf("%f %f",&a,&b);
        
        switch(opt)
        {
            case 1:
                ans=a+b;
                break;
            case 2:
                ans=a-b;
                break;
            case 3:
                ans=a*b;
                break;
            case 4:
                ans=a/b;
                break;
            default:
                printf("\n Incorrect Option");
        }
        printf("%f is answer",ans);
        
        i++;
    }
    return 0;
}
        
       
//-------------------------------------------------------------------------------------------


    // switch-case within loop - infinite (exit(0) for termination)
 
 #include<stdlib.h>
int main()
{
    float a,b,ans=0.0;
    int opt,i;
    
    while(1)
    {
        printf("\n ---------- Menu -------------\n");
        printf("\n 1.add \n 2.sub \n 3.multi \n 4.div \n 5. stop");
        
        printf("\n Select your option: ");
        scanf("%d",&opt);
        
        printf("\n Enter the values of a and b: ");
        scanf("%f %f",&a,&b);
        
        switch(opt)
        {
            case 1:
                ans=a+b;
                break;
            case 2:
                ans=a-b;
                break;
            case 3:
                ans=a*b;
                break;
            case 4:
                ans=a/b;
                break;
            case 5:
                exit(0);
            default:
                printf("\n Incorrect Option");
        }
        printf("%f is answer",ans);
        
        i++;
    }
    return 0;
}







